<cesDoc id="urd-s-cg-afternoon-03-04-17" lang="urd">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>urd-s-cg-afternoon-03-04-17.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Shakir Ahmed Sheikh)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-07-16</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>03-04-17</date>
<broadcast>
<bibl><title>Afternoon Show with Navinder Bhogal</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-07-10</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Hindi-Urdu language used in the UK, transcribed as Urdu
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="UF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="UF003" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="UM175" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="UM176" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="UF001 UDF003 UM175 UM176">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="1" who="UF001">
دو بجکر چار منٹ ہوۓ ہےں چار بجے تک آپ کے ساتھ نوےندر جےت بھوگل نمبر
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
اے اےم رےڈےو اور ڈےجےٹل سےٹےلائٹ چےنل نمبر آٹھ سو انہتر پر یہ بی بی سی اےشےن نےٹ ورک ہے ۔ آج جمعرات یعنی وےروار 
<event desc="music" dur="approximately 5 seconds"></event>
اپرےل کی سترہ تارےخ سن دو ہزار تےن امےد ہے آپ سب خےرےت سے ہوں گے ۔ سب سے پہلے مےرے تمام سننے والوں کو مےرا پےار بھرا آداب اسلام و علےکم نمستے بندگی اور ست شری اکال 
<foreign lang="eng">and a very good afternoon to you</foreign>
اگر کھڑکی سے اےک نظر بہار دےکھۓ تو ےوں لگتا ہے کہ ساری خوبصورتی اس دوپہر مےں اتر آئی ہے اور اےسی خوبصورت دوپہر مےں آئےۓ ملکر اےک خوبصورت سی محفل سجائےں ۔ محفل صرف آپ کی ہوگی ۔ نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>
دوسری طرف فرےدہ جی آپ کے انتظار مےں ہےں آپ ہی کی ہم سفر تو ہےں ۔ 
<foreign lang="eng">fax messages on 07786 202 001your messages try to my screen</foreign>
اور ےاد رہے 
<foreign lang="eng">those messages keep you good afternoon to you</foreign></u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="2" who="UF001">
یہ ہماری چاہت ہے ۔ آپ کےا کہنا چاہتے ہےں جاننا چاہتے ہےں نمبر ہے
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
آج کی یہ رنگےن دوپہر صرف آپ کے نام ہے ہمارا نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
آج کے پروگرام مےں ہم بات کرےں گے ہےفےور کے بارے مےں اور اس کے بعد آں پرانی ےادوں کے ساتھ آپ کے لۓ کوکری لےکر آۓےں گے ۔ اگر آپ کچھ کہنا چاہتے ہےں محفل آپ کی ہے جناب شوق سے چلے آئےۓ ۔
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="3" who="UF001">
یہ آواز تھی لتا منگےشکر کی اور نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>
ماےا جی آپ نے برمنگھم سے ےاد فرماےا ہے آپ کہتی ہےں کہ آپ بہت خوش ہےں اس لۓ کہ آپ کو کام پر پرموشن ملی ہے اور ےہاں رہنے کے آپ کو حق مل گۓ ہےں مبارک باد دےتے ہےں ماےا جی آپ کو اور آپ کے پتی جے صاحب کو دونوں کو بہت بہت مبارک باد دےتے ہےں اور لےجۓۓ یہ نغمہ آپ کے بام کرتے ہےں ۔
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign></u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="4" who="UF001">
کوےتا کرشن مورتی اور سونو نگم اور لگتا ہے بتانے کی ضرورت نہےں ہے اب تک پتہ ہونا چاہےۓ اگر آپ کچھ بتانا چاہتے ہےں تو بڑے شوق کے ساتھ نمبر ہے
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign></u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="5" who="UF001">
گرمےاں آتی ہےں تو لوگوں کے چہرے چہرے خوشی سے کھل ٱٹھتے ہےں لےکن کئی لوگوں کے لۓ یہ سر درد کی بات ہے گرمی کی وجہ سے بہت لوگ ہےفےور کے شکار ہو جاتے ہےں اکثر یہ فےمےلی مےں ہوتا ہے خاص کرکے جبہےں استھمہ ےا اےکزےما ہو آےۓ زےادہ جانکاری کے لۓ ہمارے ساتھ ہےں ناٹنگھم سے ڈاکٹر بلوےندر مہر جی ڈاکٹر صاحب نمسکار 
</u>

<u id="6" who="UM175">
نمسکار جی 
</u>

<u id="7" who="UF001">
سب سے پہلے یہ بتائےۓ کی ہےفےور کے سےمپٹمس کےا ہےں اس کے آثار کےا ہےں 
</u>

<u id="8" who="UM175">
اس کے کےا کےا سےمٹم کےا ہےں 
</u>

<u id="9" who="UF001">
جی 
</u>

<u id="10" who="UM175">
او کے جی ہےفےور وےسے الےرجی ہے الرجی الرجی کے ساتھ چھےنک آتی ہے ناک بند ہو جاتا ہے ناک چلتا ہے ناک اور گلے مےں کھاج ہوتی ہے کئی لوگ کو زکام سی بھی ہو جاتی ہے جس طرح آپ نے بتاےا تھا کہ اِکزےما پہ ےا اِستھمہ پہ رےلےٹےڈ ہے کئی ےوں کی آنکھےاں بھی چلتی ہےں 
</u>

<u id="11" who="UF001">
ڈاکٹر صاحب کےا یہ موسم کے ساتھ ہوتا ہے اس کا تعلق 
</u>

<u id="12" who="UM175">
ہاں جی زےادہ زےادہ تبھی تو اس کو ہےفےور کہتے ہےں اور اس یہ سارے سارے سےجن مےں بھی ہو سکتا ہے پر پےرےڈ ہوتا ہے مارچ سے لےکر اگست سےپٹےمبر تک اس پےرےڈ مےں موسٹلی موسٹلی اپور کہتے ہےں پولن وغےرہ سے ہوتا ہے کےوں کی یہ پولن کی الرجی ہے ناک سے آنکھےں کو اور گلے مےں درد ہوتا ہے 
</u>

<u id="13" who="UF001">
عمر کا کوئی تکاضہ ہے کہ کس عمر کے لوگوں کو یہ زےادہ افےکٹ ہوتا ہے ےا کم اےفےکٹ ہوتا ہے ؟
</u>

<u id="14" who="UM175">
وےسے تو یہ ساری ہر اےک اےج کو افےکٹ کر سکتی ہے پر اس کا پےک پےرےڈ ہوتا ہے پےک اےج ہوتی ہے اسکول اےج سے زےادہ کےوں کی اس وقت آپ کی امےون سےسٹم کافی زےادہ اےکٹےو ہوتی ہے اس طرح سے اسکول اےج چےلڈرن کو ارلی اےرر زون تک کافی کافی زےادہ سےمٹمس ہوتے ہےں ۔ 
</u>

<u id="15" who="UF001">
اور اسے ٹرےٹ کس طرح کےا جا سکتا ہے ؟
</u>

<u id="16" who="UM175">
دےکھےۓ اس کے کافی زےادہ ٹرےٹمےنٹس مل مل رہےں ہےں کافی زےادہ ٹرٹمےنٹس تو کےمےسٹس کی دکان شاپ مےں سے جاکر لا سکتے ہےں پر کافی زےادہ ڈاکٹر کو بھی جا سکتے ہےں اس مےں ٹےبلےٹس ہے ناک کا اسپرے کا بھی ہے آنکھ مےں اسپرے ڈروپس لےں سکتےں ہےں کئی کئی لوگ اےسے ہوتے ہےں کہ اس کو انہاں کو اس سے آرام نہےں آتا تو وہ اپنے ڈاکٹر کو جاکر اسٹےرو کا انجےکشن لگوا سکتے ہےں اور یہ وہ وہ اےسی وہ بہت زےادہ رےکمےنٹ نہےں کرتے کےوں کی اس کے سائٹ افےکٹس ہوتے ہےں اور موسٹلی بندے اےک اےک اےک گولی اےک گولی روز کی کھاتے ہےں اس کا علاج کر سکتے ہےں ۔
</u>

<u id="17" who="UF001">
ڈاکٹر صاحب یہ تو ٹرےٹ مےنٹ ہوئی کےا اس کی پرےوےنشن بھی ہے کےا کوئی
</u>

<u id="18" who="UM175">
پرےوےنشن تو یہ تو بہت اکھا ہے یہ تو کہتے ہےں  گلاس کے جار مےں بندھا رہے تو کچھ نہےں ہوئےگا پر یہ یہ یہ اتنا ہوتا ہے کہ دنب مےں کئی لوگ اےسے ہوتے ہےں کی اس کو رات کو ورک سےپٹمس ہوتی ہے وہ دن مےں کھڑکےاں بند رکھ سکتے ہےں نے وہ بہار کھےتوں مےں گراس مےں جاکر اس کو سےمپٹمس ہوتی ہےں وہ اس کو پرا پرا رہ سکتے ہےں نے بچ سکتے ہےں نے اور تو اس کی پرےوےننشن بہت اوکھی ہے جی کےوں کی ہر اےک بندہ جو ہے کےوں کہ موسم سونا ہے ہم باہر جاۓ پرنتو سمپل مےجر یہ ہو سکتا ہے 
</u>

<u id="19" who="UF001">
ڈاکٹر پروےندر سنگھ مہر جی بہت بہت دھنیہ واد وقت دےنے کے لۓ بہت بہت شکریہ جناب 
<foreign lang="eng">thank you so much</foreign></u>

<u id="20" who="UM175"><foreign lang="eng">thank you</foreign></u>

<u id="21" who="UF001">
دو بجکر پچےس منٹ ہوۓ ہےں نمبر ہے
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign></u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<event desc="travel news" dur="approximetelly 1 minute"></event>

<u id="22" who="UF001">
تےن بجنے مےں آٹھ منٹ باقی ہےں مےرا آپ کا ساتھ پورے چار بجے تک چار بجے کی خبروں کے بعد ڈرائےو مودتا کے ساتھ مودتا صاحب یہ نغمہ آپ کے نام کرتے ہےں ۔ ماےا جی آپ کا ٹےکسٹ مےسےج ملا نغمہ پسند آےا مالک اور بھی مرادےں پوری کرےے یہ ہماری دلی دعا ہے بہت بہت شکریہ آپ کے ٹےکس مےسےج کے لۓ ۔ 
</u>	

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="23" who="UF001">
تےن بجے ہم چلےں گے خبروں کی اور مےری آپ کی ملاقات خبروں کے اس پار جہاں پر آپ کو شاہی پنےر بنانا سکھانے جا رہے ہےں اگر آپ جاننا چاہتے ہےں تو قلم اور پےپر تےار رکھےں اسی کے ساتھ اگر کسی کو ےاد کرنا چاہتے ہےں کسی کے نام کوئی پےغام دےنا چاہتے ہےں تو بڑے شوق کے ساتھ چلے آئےۓ نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
سمےنہ جی اور نازمہ جی آپ کا ٹےکس مےسےج ملا نغمہ کی جس کی فرمائش کی ہے وہ اگلے ہفتے آپ کی فرمائش پوری کرےں گے کےوں کی کل یہ نغمہ بجا چکے ہےں ۔ ملنے کا وعدہ کرےں مےرا وعدہ ہے مےں ابھی ابھی آئی 
</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<event desc="English news" dur="approximately 5 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="24" who="UF001">
تےن بجکر چار منٹ ہوۓ ہےں اے اےم رےڈےو اور ڈےجےٹل سےٹےلائٹ چےنل نمبر آٹھ سو انہتر پر یہ بی بی سی اےشےن نےٹ ورک ہے مےرا آپ کا ساتھ چار بجے تک مےرا نام نوےندر جےت بھوگل ہے آپ کا نام ہم جاننا چاہتے ہےں نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445</foreign>
مجھ سے کہا گےا تھا کہ نمبر آہستہ پڑھا کرو 
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
سعےدہ جی آپ نے سلام کے ساتھ ےاد فرماےا ہے آپ کہتی ہےں آج آپ کی گرےنڈ ڈاٹر فرح ےعنی آپ کی پوتی فرح آج ماشا اللہ چھ سال کی ہوئی ہےں جنم دن کی مبارک باد ڈھےروں پےار کے ساتھ مم ڈےڈ گرےنڈ ما سعےدہ جی گرےنڈ ڈےڈ فاروق صاحب اور فےمےلی کی اور سے ہماری اور سے فرح کو جنم دن بہت بہت مبارک ہو اللہ تعلی سے یہی دعا کے اےسے خوشےوں بھرے جنم دن زندگی مےں بار بار آتے رہےں اللہ لمبی عمر دے تندروستی دے ڈےر ساریب خوشےاں اور منھ مانگی مراد آپ کی پوری ہو ۔ زلےخہ جی سلام کے ساتھ آپ نے ےاد فرماےا ہے پروگرام کی تعرےف اور حوصلہ افضائی کے لۓ آپ کا بہت بہت شکریہ کوکےنگ ابھی آ رہی ہے تھوڑی دےر مےں اگر رےسےپی لکھتا چاہتی ہےں تو قلم اور پےپر تےار رکھےں نےلم جی آپ نے ےاد فرماےا ہے کہتی ہےں کسم کی کسم کا نام آپ نے سنا اور آپ کسم کو ےاد کر رہی ہےں مےسےج آپ نے سن لےا اور اگلا نغمہ ہم ہم آپ کی اور سے کسم جی کے نام کرتے ہےں اور کسم کی اور سے آپ کے نام کرتے ہےں ۔ لطےف بھائی آپ نے ےاد فرماےا ہے ےاد آوری کے لۓ بہت بہت شکریہ ڈےڈےکےشم پسند آئی ۔ جناب بہت بہت شکریہ پےٹربرا سے شاز جی آپ کا ٹےکس مےسےج فرمائشی نغمہ وعدہ رہا کل آج کے لۓ یہ قبول فرمائےں ۔ جمعرات اپرےل کی اٹھارہ تارےخ سن دو ہزار تےن گوڈ آفٹر نون ٹو ےو 
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="25" who="UF001">
ساتھ مےں یہ بھی کہا ہوتا کے اسے سمبھال کے رکھنا نازک سی چےز ہے اگر ہمےں دےا ہوتا تو ہم وعدہ کرتے 
</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="26" who="UF001">
آج سے ہم نے کوکری کا پروگرام شروع کےا ہے اور آج آپ کو شاہی پنےر کی رےسےپی دے رہےں ہےں اور ہمارے ساتھ ہےں سکھ رےو کےٹرس برمنگھم سے مسٹر جے دےپ جوشی صاحب  جوشی صاصاحب نمسکار 
</u>

<u id="27" who="UM176">
نمسکار جی 
</u>

<u id="28" who="UF001">
کےسے ہےں آپ 
</u>

<u id="29" who="UM176">
بس ٹھےک ہےں جی 
</u>

<u id="30" who="UF001">
بس ہمارے سننے والے بےتاب بےٹھے ہےں کہ شاہی پنےر کس طرح بناےا جاۓ 
</u>

<u id="31" who="UM176">
اوکے 
</u>

<u id="32" who="UF001">
سنکے منھ مےں پانی آرہا ہے 
</u>

<u id="33" who="UM176">
اچھا 
</u>

<u id="34" who="UF001">
جی چلےۓ تو شروع ہو جائےۓ 
</u>

<u id="35" who="UM176">

<foreign lang="eng">yes i am breaking two portion for usually Mughlai Food and is prepration time will fife minutes and can where so cooking time is injent is 150 gm for Panir cut cube one and half tea spoon black jeera i mean thai jeera 50 gm coconut paste</foreign></u>

<u id="36" who="UF001"> 
جو جوشی صاحب اگر آپ مطلب لےنگوےج مےں بات کر سکتے ہےں نا 
</u>

<u id="37" who="UM176">
ہاں جی ہاں جی 
</u>

<u id="38" who="UF001">
جی جی اگر لےنگوےج مےں  بتائےں گے تو زےادہ بہتر ہوگا 
</u>

<u id="39" who="UM176">
اوکے ہی 
</u>

<u id="40" who="UF001">
معضرت چاہتی ہوں آپ سے جی جی
</u>

<u id="41" who="UM176">
دس گرام خس خس پےسٹ 
</u>

<u id="42" who="UF001">
دس گرام خس خس جی 
</u>

<u id="43" who="UM176">
خس خس پےسا ہوا ون اےک چھوٹی اسپون گرےن لوچی پاوڈر ون ٹی اسپون جاوتری پاوڈر ون ٹی اسپون دال چےنی پاؤڈر ون ٹی اسپون کےسر چاک انڈےن کرھائی فرائی کے لۓ اےنڈ گالی جےنجا ون اےنڈ ہاف ٹی اسپون سال ٹو ٹےسٹ 
<foreign lang="eng">one and half tea spoon white cafe powder half spoon Dhania powder and half spoon dry jhinjer powder soft poder</foreign> 
اب ہم بتائےں کےسے اس کو کوک کےا جاتا ہے کےسے اس کو بناےا جائےگا ۔ پہلے ہم اےک کڑھائی لےں گے اس مےں تےل ڈال کر جو بھی ہم نے چاک ونجن کےا ہو ا ہے اس کو براون کرےں گے گولڈن براؤن جےسے ہی گولڈن براؤن ہو جاۓ گا اس کے بعد جو ہمارے پاس پےسا ہوا کاجو کا پےسٹ ہے اور خس خس پےسٹ ہے اس کو ملا کر کوک کرےں گے ودےن ٹو منٹ وہ جب فول گولڈن براؤن جب براؤن ہو جاۓ گولڈن کلر کا اس کے بعد ہم فےس کرےم اور ون کپ آف واٹر ڈالےں گے اس کے بعد دو تےن منٹ پکانے کے بعد سالٹ سالٹ اور دھنیا پاؤڈر جےنجر پاؤڈر اور وائٹ پےپر پاؤڈر ڈالےں گے کہ ٹےسٹ کے حساب سے کے جتنا ہم لوگ ےوس کرتے ہےں گرےن الائچی پاؤڈر دال چےنی پاؤڈر اور جاوتری پاؤڈر جسٹ فور فلےور 
</u>

<u id="44" who="UF001">
ٹھےک ہے 
</u>

<u id="45" who="UM176">
اس کے بعد ہم اسے سلو فرائی کرےں گے مے بی ٹو تھری منٹ جب ہماری گرےوی ٹھےک ہوتی رہےگی اس کے بعد ہمےں اس مےں ملانا ہے کٹے ہوۓ پنےر کے پےسےس جو آپ کے پےسےس ڈال جے پھر اسے کوک کرنا ودےن دو تےن منٹ جو آپ کی یہ گرےوی ٹھےک ہو جاۓ گی پنےر اس مےں مکس ہو جاۓ گا جسٹ جتنا بھی اس کا روگ ہے نا جسٹ رےڈ کلر رۓڈ کلر اوپر آ جاۓ گا سمجو ہمارا شاہی پنےر تےار ہو گےا ۔ اس کے بعد جو کےسر ہے شےفرون  ہوتا ہے شےفرون اور دال چےنی پاؤڈر اور گرےن لےچی پاؤڈر ٹاک واف پنےر کے اوپر ڈال دےنا جسٹ فلےور اےنڈ کور فور شونٹ جسٹ ہے نا یہ مغلائی اسٹائل کا ہوتا ہے اس سے سےجلےنگ خوشبو آئےگی جسے مہک بولتے ہےں جسٹ لائک آ جسٹ لائک آ اجاکت اجاکت اور نزاقت بولا جاتا ہے اسے لےنوےج مےں مغلیہ لےنگوےج مےں اسے بالتے ہےں نزاقت اس سے پنےر کی جو خوشبو آۓ گی جب اس کی خوشبو آنے لگ جاۓ گی تو اس وقت واقعی آپ کا شاہی پنےر آپ کا رےڈی ہوگےا 
</u>

<u id="46" who="UF001">
اور سمجھو کہ منھ مےں پانی آگےا
</u>

<u id="47" who="UM176">
منھ مےں پانی آگےا جو کے آپ کے پاس بےٹھے ہوں گے 
<vocal who="UF001" desc="laugh"></vocal><foreign lang="eng">you enjoy it</foreign> 
اس کے بعد جب آپ کا رےڈی ہو جاۓ گا اس کو نکال کے آپ کو سرو کرنا ہے کےسے آپ کو پرسےنٹ کرنا ہے کےسے آپ کو سرو کرنا ہے اےک آپ کو ڈونگا لےکے ڈونگے مےں تھائپ ڈال کہ اوپر منٹ لےپ چاک کرکے ہرے منٹ لےپ چاک کرکے ہرا دھنےا چاک کرکے اور جن سلائس کا جنجھر اور لےٹےل پنچ آف زافران کے ڈال کے اور کھوےا گرےٹ کھوےا ہوتا ہے گرےٹ کھوےا ڈال کے شاہی پنےر کے اوپر سرو کرےں اٹس وےری ہاٹ اور  آپ کے گھر مےں جو مہمان آۓ ہوۓ ہےں اِٹ شوٹ بی پرسےنٹلی اےزےلی 
</u>

<u id="48" who="UF001">
جوشی جی یہ اسٹارٹل کے طور پر پرسےنٹ سرو کےا جاتا ہے 
</u>

<u id="49" who="UM176">
نہےں یہ آپ کا مےن مےل ہوتا ہے 
</u>

<u id="50" who="UF001">
مےن مےل 
</u>

<u id="51" who="UM176">
ےا جب آپ کے گھر مےں کوئی مہمان آےا آپ سوچتے ہےں کےا بناےا جاۓ وےجےٹلی 
</u>

<u id="52" who="UF001">
بس تو شاہی پنےر 

</u>

<u id="53" who="UM176"><foreign lang="eng">go to Shahee Paneer make easily</foreign>
سےدھی رسی اور سادہ رسی آپ گھر مےں بنا سکتی ہےں 
</u>

<u id="54" who="UF001">
ٹھےک ہے ٹھےک 
</u>

<u id="55" who="UM176">
آپ کو تھوڑا پنےر چاہےۓ ہوتا ہے کوکونٹ پےسٹ چاہےۓ ہوتا ہے اور پاپی سےت پاپی سےٹ گو ٹو اےنی وےر ان مارکےٹ کسی بھی جگہ جاکے دکان مےں جاکے آپ پاپی سےٹ اور کاجو لے سکتے ہےں اس کو بھےگو کے پےس کے اسےلی اس کو
</u>

<u id="56" who="UF001">
اس کا پےسٹ بن سکتا ہے 
</u>

<u id="57" who="UM176">
پےسٹ بن سکتا ہے 
</u>

<u id="58" who="UF001">
جے دےپ جوشی صاحب بہت بہت شکریہ آپ کا 
</u>

<u id="59" who="UM176"><foreign lang="eng">thank you</foreign></u>

<u id="60" who="UF001">
ہمارے سننے والے جتنے بھی سن رہے ہےں وہ اس وقت جب اگر کسی نے رےسےپی ٹراۓ کی تو آپ کو اگلے ہفتے ہم بتائےں گے کے
</u>

<u id="61" who="UM176"><foreign lang="eng">calling me for more infomation can you call my offiice my office number</foreign></u>

<u id="62" who="UF001">
اگلے ہفتے پھر آپ سے بات کرےں گے او کے 
</u>

<u id="63" who="UM176"><foreign lang="eng">thank you</foreign></u>

<u id="64" who="UF001">
بہت بہت شکریہ 
</u>

<u id="65" who="UM176"><foreign lang="eng">okey bye bye</foreign></u>

<u id="66" who="UF001">
بہت بہت شکریہ
</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="67" who="UF001">
اور اےک ٹےکس مےسےج بہت دنوں سے مجھے کہ رہا تھا کاش آپ ہمارے ہوتے مےں سے یہ نغمہ ےقےن کرےں ڈھونڈھ نے مےں زرا دےر لگی کےوں کہ آپ نے شروع کے الفاظ نہےں بےچ کے الفاظ بتاۓ تھے بہر حال اگر آپ پروگرام سن رہےں ہےں یہ نغمہ آپ کا ہے آپ نے نام نہےں لکھ رکھا تھا ۔
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="68" who="UF001">
نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
تےن بجکر باےئس منٹ ہوۓ ہےں چار بجے تک نوےندر جےت بھوگل پنڈت کوشک جوشی صاحب آپ نے ےاد فرماےا ہے سوموار سے شکروار دو بجے کا انتظار رہتا ہے کہےں نہےں جاتے جناب حوصلہ افضائی کے لۓ بہت بہت شکریہ 
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="69" who="UF001">
دوپہر کے ٹھےک ساڑھے تےن بجے ہےں بی بی سی اےشےن نےٹ ورک سے خبرےں عائشہ احمد کی زبانی 
</u>

<u id="70" who="UF003">
عراق مےں امرےکہ کی فوجوں کا کہنا ہے کہ انہونے صدام حسےن کے اےک دوسرے سوتےلے بھائی کو پکڑ لےا ہے ۔ ےونائےٹےڈ اسٹےٹ کے اےک فوجی ترجمان نے بتاےا کے باردان ابراہےم التکرتی کو ےونائٹےڈ اسٹےٹ کی خصوصی فوجوں نے بغداد مےں پکڑ لےا ہے بتاےا جاا ہے کہ اب ان سے سوالات کۓ جا رہے ہےں ۔ ناردن عراق کے ٹاؤن کرکوٹ مےں جہاں کرڈش کی آبادی ہے وہاں پر رہنے والوں نے عراق کے اےک ملٹری کےمپ کے کنارے پر تقرےباً دو ہزار اےسی قبرےں دےکھےں  ہےں تقرےباً جن مےں سے سبھی بے نام و نشان ہےں موقع پر موجود بی بی سی کی اےک نامع نگار نے بتاےا کے وہاں پر رہنے والوں کا یہ داوا ہے کہ یہ ان لوگوں کی قبرےں ہےں جنہےں صدام حسےن کی رےحےم نے مار ڈالا تھا
<pause dur="2"></pause>
اےتھےنس مےں ےوروپےن ےونےن کے لےڑرس کی دو روزہ سمٹ ختم ہو گئی ہے جہاں اےک اےسی اسٹےٹ مےنٹ تےار کی گئی ہے جس مےں ےونائٹےڈ نےشنس سے مانگ کی گئی ہے کہ وہ عراق کی دوبارہ سے تعمےر مےں نماےا کردار ادا کرے ۔ ان دستاوےزات مےں یہ بھی کہا گےا ہے کہ ےوروپےن ےونےن کو بھی اس ملک کی معاشی اور سےاسی تعمےر مےں شامل ہونا چاہےۓ ۔
<pause dur="2"></pause>
بغداد مےں ےونائٹےڈ اسٹےٹس کی مرےن کے اےک ترجمان کا کہنا ہے کہ امےرےکنس نے کسی عراقی کے لۓ ملک کی نئی انتظامیہ مےں شامل ہونے کی منظوری نہےں دی ہے یہ اسٹےٹ مےنٹ بدھ کے دن اس عراقی آدمی محمد محسن الزبےدی کے اس اعلان کے بعد جاری کی گئی تھی جس مےں انہونے کہا تھا کہ وہ بغداد کی گورنر کے سربراہ بن گۓ ہےں 
بغداد سے اطلاعات مل رہی ہےں کہ وہاں پر اس مزہبی اعلان کے بعد کے کسی کی چےز چرانا جرم ہے وہاں کی اےک مسجد مےں لوگوں نے چوری کا سامان واپس رکھنا شروع کردےا ہے جہاں مسجد کے امام کا کہنا ہے کہ یہ سب چےزےں نئی حکومت کے حوالے کر دی جاۓےں گی 
<pause dur="2"></pause>
ےوناۓٹےڈ نےشن کھانے کی اجےنسی نے جارڈن سے عراق کی طرف پہلا امدادی کانوے بھےج دےا ہے جہاں پچاس سے زےادہ وہ ٹرک سرحد کے دوسری طرف پہچاۓ گۓ ہےں جو اےک ہزار سے زائد ٹنس گندوم کا آٹا وہاں پر لے گۓ ہےںامےرےکہ کی فوجوں کا کہنا ہے کہ وہ کل تک بغداد کی تقرےباً آدھی آبادی کو بجلی فراہم کر دےں گے جہاں رےڈ کراس پہلے سے ہی پانی کی سپلای بہال کرنے کی کوشش مےں لگے ہوۓ ہےں 
<pause dur="2"></pause>
امرےکہ کے افسروں کا کہنا ہے کہ ےونائٹےڈ اسٹےٹ سےکرےٹری آف اسٹےٹ ممکن ہے کے بہت جلد سےرےا کا دورہ کرےں لےکن انہونے بتاےا کے ابھی اس سلسلے مےں کوئی پختہ ارادہ نہےں بناےا گےا ہے ےاد رہے کہ واشنگٹن نے سےرےا کے اوپر عراق کی حکومت سے نکالے نکالے جانے والے لوگوں کی حماےت کرنے اور کےمےکل ہتھےار بنانے کا الزام لگاےا تھا 
<pause dur="2"></pause>
ےونائٹےد نےشن کی کلچرل اےجےنسی کے سربراہ نے ےونائٹےد اسٹےٹس اور برطانیہ نے کہا ہے کہ وہ عراق کے کلچرل مقامات کی حفاظت کے لۓ خصوصی پولےس فورس کا انتظام کرے وہ پےرےس مےں ہونے والی اس ملاقات مےں بات چےت کر رہے تھے جس مےں ےو اےس کی قےادت مےں عراق پر کۓ جانے والے حملوں کے دوران عراق مےں ہزاروں کلچرل مقامات مےں لوٹ مار کے بعد دوبارہ سے تعمےر کے بارے مےں بات چےت کی جا رہی تھی یہ خبرےں آپ بی بی سی اےشےن نےٹ ورک پر عائشہ احمد کی زبانی سن رہےں ہےں ۔
<pause dur="2"></pause>
اےک رےپورٹ سے پتہ چلا ہے کے برطانیہ کی حفاظتی فوجوں کہ کچھ مےمبرس نے ناردن آئی لےنڈ مےں پروٹےسٹےنٹ مسلح آدمےوں کی کےتھولےکس کو مارنے مےں مدد کی ہے ۔
<pause dur="2"></pause>
افغانستان کے انٹےرےر مےنےسٹر علی احمد جلالی کا کہنا ہے کہ افغانستان کی سرحدی فوجےں رات کے دورانےے مےں پاکستانی مےلےشےا کے ان آدمےوں کے ساتھ لڑتی رہی ہےں جو ان کے کہنے کے مطابق جو زبردستی ان کے علاقے مےں گھس آۓ تھے انہونے کہا کے لوکل پولےس نے انہےں بتاےا تھا کہ پاکستانی ملےشےا کے یہ آدمی افغانستان کی سرحد پار کرکے تقرےباً پانچ کلو مےٹر آگے آگۓ تھے جس کے بعد سرحدی فوجوں نے انہےں اپنے علاقے سے باہر دھکےل دےا تھا لےکن پاکستانی افسروں نے فوری طور پر اس سلسلے مےں کوئی بےان نہےں دےا ہے ۔
<pause dur="2"></pause>
اےک نئی اطلاع کے مطابق القائدہ نے ان پر لگائی جانے والی پابندےوں کا مقابلہ کرنے کے لۓ دنےا بھر مےں قےمتی پتھروں کی تجارت کا استعمال کےا ہے ۔
<pause dur="2"></pause>
انڈےا کے سےنےر افسروں کا کہنا ہے کہ ان کے ملک مےں سارس کی بےماری  کا پہلا کےس وےسٹرن اسٹےٹ گووا مےں سامنے آےا ہے ےاد رہے کہ اس بےماری سے دنےا بھر مےں مرنے والوں کی تعداد اےک سو سے بھی زےادہ ہو گئی ہے ۔ 
<pause dur="2"></pause>
انڈےا کی اسٹےٹ گجرات کے علاقے احمدآباد مےں اےک مسلمان خاتون کو مےئر کے طور پر چنا گےا ہے امےنہ مرزا جو کہ کانگرےس پارٹی کی اےک سےنئر مےمبر ہےں وہ علاقے مےں منتخب ہونے والی پہلی مسلمان خاتون ہےں جنہےں اس اسٹےٹ مےں مےئر کے طور پر چنا گےا ہے جہاں تقرےباً پےچھلے سال اےک ہزار لوگوں کو فسادات مےں مار دےا گےا تھا ۔
<pause dur="2"></pause>
اےسٹر کے موقع پر سفر کرنے والوں کو پرےشانےوں اور رکاوٹوں کے بارے مےں خبردار کےا جا رہا ہے ۔ جہاں بارہ علاقوں مےں وہ گارڈس اےک روزہ ہڑتال کے بلانے کا ارادہ کر رہےں ہےں جن کا کہنا ہے کہ جن کے کام کو حقارت کی نظر سے دےکھا جاتا ہے اور اب آخر مےں موسم آج موسم عام طور پر خشک رہے گا اور دھوپ بھی نکلی رہے گی اور زےادہ تر علاقوں مےں موسم مےں گرمی بھی پائی جاۓ گی  ٹاپ ٹےمپرےچر ٹوےنٹی ڈگری سےلسےس ےا پےنسٹھ ڈگری فےرنہائٹ تک رہے گا اسی کے ساتھ بی بی سی اےشن نےٹ ورک سے خبرےں ختم ہوئےں ۔
</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

<u id="71" who="UF001">
چار بجنے مےں چوئےس منٹ باقی ہےں اے اےم رےڈےو اور ڈےجےٹل سےٹےلائٹ چےنل نمبر آٹھ سو انہتر پر یہ بی بی سی اےشےن نےٹ ورک ہے مےرا آپ کا ساتھ پورے چار بجے تک نام ہے نوےندر جےت بھوگل چار بجے کی خبروں کے بعد ڈرائےو پےش کرےں گے مودتا ۔ ہمارا نمبر ہے 
<foreign lang="eng">08459 440 445 and your fax messages on 07786 202 001</foreign>
منےش راۓ صاحب آپ نر لےسٹر سے ےاد فرماےا ہے کہتے ہےں کہ آج آپ کے دوست حسن جی کے دادا جی کا جنم دن ہے اور دادا جی کو جنم دن کی ڈےھروں مبارک باد دےں رہےں ہےں آپ سب اور ہماری اور سے بھی دادا جی کو جنم دن کی بہت بہت مبارک ہو اللہ تعالی سے یہی دعا کے ان کی عمر اور لمبی ہو اتنی لمبی جتنے آسمان پر تارے ےا پھر زمےں پر زرے ڈےھروں دعائےں آپ کے لۓ اور جس نغمے کی آپ فرمائش کر رہےں ہےں وہ اس وقت تو نہےں ہے مےرے پاس بہر حال اگلا نغمہ آپ قبول فرمائےں گے یہ مےری پوری امےد ہے ۔ سرےندر جی آپ نے ےاد فرماےا ہے سہانے موسم جےسا پروگرام آپ کے پروگرام جےسا خوبصورت سا نغمہ سمرن کے لۓ اگلا نغمہ مےری نظر مےں بڑا خوبصورت ہے اس لۓ سمرن کے نام بھی کرتے ہےں ۔ رشمی جی کےمبرےج سے آپ نے ےاد فرماےا ہے کہتے ہےں آج آپ کے پتی برےش جی کا جنم دن ہے نرےش جی آپ کو جنم دن کی مبارک باد دے رےہں ہےں ڈےھروں پےار کے ساتھ پہلے تو با اور باپو جی اور ڈھےروں مبارک باد دےں رہےں ہےں آپ کی بےٹی روپا رادھےکا اور بےٹے روپےش اور جنم دن کی ڈےھروں مبارک باد آپ کی دھرم پتنی رشمی جی کی اور سے ہماری اور سے نرےش جی جنم دن بہت بہت مبارک ہو بھگوان سے یہی پراتھنا کے اےسے خوشےوں بھرے جنم دن زندگی مےں بار بار آتے رہےں بھگوان تندروستی دے لمبی عمر دے اور آپ کی ہر منھ مانگی مراد پوری ہوتی رہے ۔ اگلا نغمہ آپ کے نام بھی کرےں گے اور ستونت بہن جی آپ نے ےاد فرماےا ہے پےار کے ساتھ اور کہتی ہےں کہ اس موسم موسمِ بہار مےں آپ نے نغموں کے پھول کھلاۓ ہےں مبارک باد دےں رہےں ہےں کوشش تو یہی رہتی ہے کے موسم کوئی بھی ہو چاہے دھوپ ہو ےا چھاوں ہو بارش ہو کچھ بھی ہو بس اس محفل مےں پھول کھلتے رہےں ۔ نغمہ قبول فرمائےں آپ کے لۓ اور آنند وےر جی کے نام ۔ علی صاحب آپ کا ٹےکس مےسےج ملا جناب بہت بہت شکریہ فرمائشی نغمہ کل لےکر آنے کی کوشش رہے گی اور سائرہ جی آپ کا ٹےکس مےسےج پروگرام کی تعرےف اور حوصلہ افضائی کا بہت بہت شکریہ ۔ آپ کا بھی فرمائشی نغمہ ہے کل لےکر آنے کی پوری کوشش رہے گی ۔ برجو صاحب آپ نے ےاد فرماےا ہے بہت بہت شکریہ ۔ رےسےپی پسند آئی بناکر کھلانا ہوگا ۔ قربان بھائی آپ نے سلام کے ساتھ ےاد فرماےا ہے منی بےگم کل آ رہی ہےں اس دن انہےں جلدی تھی اس لۓ ۔
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="72" who="UF001">
اور یہ ای مےل جو کہ رہا ہے 
<foreign lang="eng">good morning Navinder jee i am enjoing your programe by internet in this beautifull thursday morning here in Verginia U S A my wife can i had our first child ten days back i would like dedicate a song to my wife Jyotee and our daughter Karuna could you please play any song for them</foreign>
اور یہ دھرم جی آپ کا ای مےل ہے جناب آپ کو بےٹی مبارک ہو آپ کو اور جےوتی کو نےٹی مبارک ہو بھگوان سے یہی پراتھنا ہے کہ یہ بےٹی آپ کے گھر مےں ڈھےروں خوشےاں لےکر آۓ ۔ ای مےل بھےجنے کے لۓ دل کی گہرائی سے شکریہ ادا کرتی ہوں اور اگلا نغمہ آپ کے لۓ جےوتی کے لۓ اور کرونا کے نام کرتی ہوں اور یہی نغمہ ےاد فرماےا ہے سکندر صاحب آپ نے ہالےنڈ سے پروگرام کی تعرےف اور حوصلہ افضائی کے لۓ بہت بہت شکریہ آپ کہتے ہےں ہماری پسند کا کوئی بھی نغمہ  آپ کے نام کرتے جناب اگلا نغمہ آپ کے نام کرتے ہےں ۔ سنےتا جی آپ کہتے ہےں کہ رےسےپی کب کھانے آۓےں ۔ محترمہ آپ غلط فہمی مےں ہےں وہ رےسےپی آپ کے لۓ تھی آپ بنائےگےں اور ہمےں کھلائےں گی ۔ سمجھی کچھ نغمہ قبول فرمائےں ۔ ستنام جی آپ نے ےاد فرماےا وےر جی جاممو سانا پروگرام انجاۓ کر رہے ہےں اگلا نغمہ آپ بھی قبول فرمائےں اور اسکن تھوپس سے کرم جےت آپ نے ےاد فرماےا ہے پروگرام کی تعرےف اور حوصلہ افضائی کے لۓ بہت بہت شکریہ بڑے دنوں بعد ےاد آئی کرم جےت اےنی چےتی نے گلی دےنگا ۔ چار بجنے مےں پندرا منٹ اور پچےس سےکےنڈ اور یہی نغمہ علی رضا صاحب آپ کی اور سے آپ کے دل کی دھڑکن نےلوفر کے نام ٹےکس مےسےج کے لۓ جناب بہت بہت شکریہ 
</u>

<event desc="travel news" dur="approximetely 1 minutes"></event>

<u id="73" who="UF001">
چار بجنے مےں نو منٹ باقی ہےں چار بجے تک آپ کے ساتھ نوےندر جےت بھوگل اور ملکےت جی آپ نے ےاد فرماےا ہے پنکج اداس کی آواز آپ کو پسند آئی اور وہ بےتے دنوں کی ےاد آگئی ۔  ملکےت صاحبہ بہت بہت شکریہ بےتے دنوں کی ےادےں محترمہ وہ کبھی مٹتی نہےں ہمےشہ ےاد رہتی ہےں اور ےقےن کرےں انہےں ےادوں کے سہارے ہم آگے بڑھتے ہےں ۔ اگلا نغمہ آپ کے نام کرتے ہےں اور یہی نغمہ ابرار اختر صاحب آپ کے نام فرمائش آپ کی کل پوری کرےں گے اور یہ ٹےکس مےسےج جو کہہ رہےں 
<foreign lang="eng">hi jee how are you i am fine thank you could you please play a song from sajan sajan dil ka rishta</foreign> 
کل آپ کے لۓ وعدہ رہا ضرور آپ کہتے ہےں 
<foreign lang="eng">please please please please please please</foreign>
کتنی بار مےں بھی کہتی ہوں
<foreign lang="eng">please please please please</foreign>
اس وقت مےرے پاس نہےں ہے  کل وہ نغمہ آپ کے لۓ ضرور کے کر آئےں گے ۔ ظفر صاحب برمنگھم سے آپ نے ےاد فرماےا ہے اور نغمے کی فرمائش کر رہےں ہےں ادنان ثامی کا یہ نغمہ کل بج چکا ہے بہر حال آپ کل آنے والے کل کو کوئی بھی نغمہ آپ کے نام ضرور کرےں گے آج کے لۓ اگلا نغمہ ظفر صاحب قبول فرمائےں اور یہ ٹےکس مےسےج جو کہتا ہے 
<foreign lang="eng">hi Navinder can you please play me Neend Aai hi hi hi fron cham mere bhai</foreign>
فلم چل مےرے بھائی سے یہ نغمہ جناب وہ بھی اس وقت مےرے پاس نہےں ہے امےد کرتی ہوں اگلی آواز لتا منگےشکر کی آپ سب قبول فرمائےں گے آپ کی فرمائشےں کل پوری کرنے کی کوشش کرےں گے ۔ 
</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="74" who="UF001">
شےلا اور پنےتا جی کوئی شکاےت ہو تو ہمےں بتا دےنا اسی کہ ساتھ آپ سے اجازت چاہےں گے ۔ شکریہ ادا کروں فرےدہ جی کا جنہونے آپ کے پےغام لۓ اور مجھ تک پہنچاۓ ۔ پروڈکشن ٹےم جنہونے آج کا پروگرام پروڈےوز کےا ۔ دل کی گہرائی سے شکریہ ادا کروں آپ سب کا جنہونے دو گھنٹے مےرا ساتھ دےا اور آپ سب کا جنہونے ٹےکس مےسےجےس بھےجے اگر زندگی اور وقت نے وفا کی تو کل دوپہر دو بجے آپ سے پھر ملاقات ہوگی ۔ دےکھۓ نا اِسٹر گوڈ فرائڈے کے دن بھی ہم یہےں پر ہےں ۔ تب تک آپ اپنو کا خےال رکھۓ اوروں کا خےال رکھۓ اےک دوسروں کا ۔ اللہ آپ سب کا نگہبان ہو ۔ گوڈ باۓ اور خدا حافظ رب راکھےا تے ستشری اکال آپ جو نے جے شری کرشنا ۔
<foreign lang="eng">have a nice evening</foreign></u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 8 seconds"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>